之前「聲音襲擊」案例原來係馮驊判！超長法律分析點解判決係錯得離譜

作者：張達明 （2013年）
假如一個人在另一人的耳邊大聲吹口哨，但彼此間並沒有任何身體接觸，此等行為是否會構成毆打呢？在近期的一宗裁判法院上訴案件HKSAR v Ki Chun Kei (紀鎮基), HCMA 273/2013 (unreported, 16 September 2013)中，其所給予的答案是肯定的。作者在這篇分兩期刊登的文章中，認為法庭所作出的有關裁決是在原則上犯錯﹔並且，上級法院若不加以糾正，將有可能產生深遠和意想不到的法律後果。
....
馮驊法官在紀鎮基一案中強調，紀鎮基所吹出來的口哨聲是「響亮和剌耳」，明顯有別於「悠揚的音樂」。馮驊法官並以此來支持他所下的結論稱，原審裁判官裁定紀鎮基毆打罪名成立並沒有犯錯。以聲音水平和頻率以及「普遍接受的行為準則」這一概念，作為是否構成身體接觸，從而構成毆打的分界線，這不僅為一項刑事法的適用帶來了不確定性及隨意性，也與毆打的基本概念相違。由於毆打罪的概念，是出於保護一個人的身體自主權，因此假如「觸碰到另一個人的身體，不管其程度是如何輕微，也可以構成毆打。」

...

將普通法有效確立的毆打罪範圍不當地延伸，涵蓋諸如聲音、光或熱等肉眼不能見的能量所產生的難以容忍作用，這一做法是不恰當的。我們一旦將吹口哨、呼喊、尖叫等並無借助任何媒介或工具的行為，視作可以構成毆打的行為，這會導致毆打罪的法例變得不明確，而情況發展下去，也將會令人難以逆料。因此，透過有形物質來形成觸碰或與身體接觸（無論是直接還是間接地），仍應作為毆打罪名的一項不可或缺元素。

全文：
Part1:
part2:

黨話點判就點判，一係討論如何一步步實現香港獨立，一係接受共產黨做藍絲，掉左套英制去

黑警枝槍仲大聲
係咪有得告毆打

Year 1 都知有身體接觸先算毆打啦

幾時死

黑警自己都用大聲公啦
未爆612前成日都襲擊市民

其實有冇案例都無分別
一日有班藍官鳩判案無後果
遲早你望住隻狗
令狗有精神壓力都可以判你襲狗罪成

記得選管會都係佢控制
馮驊回應掌心雷：資料非與人分享則無問題

今屆區議會選舉每小時累積投票率持續高於上屆，截至下午六時半全港累積投票人數突破100萬人，達到106萬990人，人數較上屆同時段多18萬5634人。全港累積投票率亦達到33.99%，較上屆同時段高3.79%。

選舉管理委員會主席馮驊表示，截至下午5時收到1711宗投訴，當中與選舉廣告有關有839宗，拉票有關有240宗，與滋擾有關有162宗，指個別投訴個案已報警交由警方處理。馮認為，投訴數字較以往多，是與選民人數增加有關。

被問到有人以交通工具接選民到票站投票是否違規，馮驊表示，最重要沒有附帶條件，誘使別人投票，否則會被視作舞弊處理，最高可被判監禁7年和罰款50萬元。

至於有選民帶同寫有號碼的貼紙進入票站，馮驊指只要資料不是與人分享，只作自己參考便無問題。

有候選人投訴，當區選民人數突然增加，馮驊解釋是因為早前輸入選民地址時出現錯誤，選管會已要求責成選舉事務處，研究輸入方法的問題，稍後向立法會提交報告，選管會亦會在選舉報告時交代詳情。

the sound is attacking ear via sound wave, the vibration of air particle
Such vibrating air particles can definitely constitute mechanical attack to ear, this weapon can be shielded by vacuuming or ear plugs,
sad but true, the air IS weapon,
topic ended